最自由經濟體地位難保

最自由經濟體地位難保

美國傳統基金會研究員Olivia Enos指，國際社會要就港府修例發聲抗議。

【本報訊】香港連續25年獲美國傳統基金會評選為全球最自由經濟體，不過，特區政府硬推《逃犯條例》修訂，早前連美國商會都表示極為憂慮，修例一旦通過勢必令香港經濟地位受損。美國傳統基金會亞洲研究中心政策研究員Olivia Enos接受《蘋果》訪問時表示，基金會留意到過去幾年香港在北京的干預下，所享有的自由尤其是自治程度受到蠶食，她形容有關情況的發展令人難以置信，相信基金會在制訂新一份《經濟自由度指數》報告時，會將《逃犯條例》修訂通過所導致任何倒退的後果一併考慮，倘發現修例的後遺症，香港的排名絕對有可能下降。

相關新聞：中聯辦下令惡法必須過 建制派死撐非干預 今擺街站護航

窒礙商業活動交流

Enos解釋，《經濟自由度指數》報告會一併評估各地的法治以及投資自由狀況，若果《逃犯條例》修訂通過後對商人產生潛在威脅，讓他們有可能被移交到內地接受審訊，勢必會影響香港的商業活動交流，因此會對香港排名有影響，但最終結果有待負責人評估。

香港今年初雖然仍獲報告評為最自由經濟體，但報告同時指出，香港在「司法有效性」的評分較往年下跌，因為中央政府保留對《基本法》的最終解釋權，限制了終審法院權力。Enos表示，在香港司法獨立有顯著下降的情況下，修例將更影響香港日後有關評分。她強調，修例會令香港的司法制度及新聞自由倒退，「這是大家絕對需要很仔細觀察的事，華盛頓各界都警覺到現時（香港）處於極為緊急狀態」，美方及國際社會都要高調發聲抗議。

她又指，目前不少國會議員都對修例表達強烈立場，甚至重提《香港人權及民主法案》，因此北京政府應該明白美方會繼續協助香港及其他地方維護人權、自由，但更重要的是各國公民社會都對修例表達深切憂慮。

■記者梁穎妍、王心義美國華盛頓傳真

上一則
上一則
美國務卿首發聲 「送中例威脅港法治」

下一則
下一則
中聯辦下令惡法必須過 建制派死撐非干預 今擺街站護航

中聯辦下令惡法必須過 建制派死撐非干預 今擺街站護航
民陣場外狙擊「賣港賊」
李慧琼擬終止石禮謙法委會運作
廖長江爆響口：流會西環實拆天
市民內地辱國歌 港例不適用
斥惡法製造弱點 新聞守護者「記者先受其害」
「極權用假新聞消滅真相」
湯漢指修例惹恐慌 籲教友祈禱
美國務卿首發聲 「送中例威脅港法治」

快d取消香港關係法啦

新加坡成最大贏家

你大我呀.jpg

洗鬼care
年年話香港最自由經濟體啲child登仔都話咩「圍標、地鐵故障加價都得梗係最自由」
由此可見根本排得越高越差

最自由姐大戶提款機

咁又點 美帝一樣死死氣同支那做生意

事實，港奴隨便剝削